{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_042394",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0077824",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "갈항사 석탑기(葛項寺 石塔記)"
    },
    "text": "ガルハンサジ東、西三重石塔は慶尚北道金泉市に位置しており、1916年に破壊され、その後、景福宮に移された。2005年には国立中央博物館の石造物の定員で展示されている。ガルハンサは8世紀初期に創建され、朝鮮前期まで維持されたが、1799年に廃寺となったものとみられる。これを通じてガルハンサは695年頃に新羅に帰国したものとみられる。また、ガルハンサがまともに査察に変貌した時期はガルハンサジ東、西三層石塔が建てられた景徳王の通りに見ることができ、東塔基壇部に銘文が刻まれた恨み、王と見ることができる。この銘文によると、758年に男兄弟と女の兄弟3人が東、西塔を建てたことを明らかにしてくれている。彼らは廟社のオンジョクボプ沢元聖王の母であるギェオ否定、朴氏、元聖王の叔母だった。最初の重唱は勝利が創建した後に行われたものとみられる。ガルハンサ東、西三重石塔は建立年度と建立の主体を推定できる重要な歴史的資料と評価されている。",
    "QA": [
        {
            "question": "ガルハンサジ東、西三重石塔はどこに位置していますか？",
            "answer": "ガルハンサジ東、西三重石塔は慶尚北道金泉市に位置しています。"
        },
        {
            "question": "ガルハンサジ東、西三重石塔はいつ破壊されたのですか？",
            "answer": "ガルハンサジ東、西三重石塔は1916年に破壊されました。"
        },
        {
            "question": "ガルハンサジ東、西三重石塔は何年に国立中央博物館に移されましたか？",
            "answer": "ガルハンサジ東、西三重石塔は2005年に国立中央博物館に移されました。"
        },
        {
            "question": "ガルハンサはいつ創建されましたか？",
            "answer": "ガルハンサは8世紀初期に創建されました。"
        },
        {
            "question": "ガルハンサはいつ廃寺になったのですか？",
            "answer": "ガルハンサは1799年に廃寺になりました。"
        },
        {
            "question": "ガルハンサが新羅に帰国したとされる時期はいつですか？",
            "answer": "ガルハンサが新羅に帰国したとされる時期は695年頃です。"
        },
        {
            "question": "ガルハンサジ東、西三層石塔を建てたのは誰ですか？",
            "answer": "ガルハンサジ東、西三層石塔を建てたのは男兄弟と女の兄弟3人です。"
        },
        {
            "question": "ガルハンサジ東、西三重石塔の銘文によると、建立された年度はいつですか？",
            "answer": "ガルハンサジ東、西三重石塔は758年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "ガルハンサジ東、西三重石塔を建立した主体は誰ですか？",
            "answer": "ガルハンサジ東、西三重石塔を建立した主体はギェオ否定、朴氏、元聖王の叔母である母のオンジョクボプ沢元聖王です。"
        },
        {
            "question": "ガルハンサ東、西三重石塔はどのような歴史的資料と評価されていますか？",
            "answer": "ガルハンサ東、西三重石塔は建立年度と建立の主体を推定できる重要な歴史的資料と評価されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 302,
        "QA": 431
    }
}